林鄭月娥：鄧小平說過必須由「愛國者」來治理香港 而愛國者需尊重自己的民族、擁護祖國

行政長官林鄭月娥今日（三月五日）就第十三屆全國人民代表大會第四次會議將審議關於完善香港特別行政區選舉制度落實「愛國者治港」的決定，發表以下聲明：

國家主席習近平在我於本年一月二十七日進行二○二○年度的述職時，清楚表明要確保「一國兩制」實踐行穩致遠，必須始終堅持「愛國者治港」。這是事關國家主權、安全、發展利益，事關香港長期繁榮穩定的根本原則。習主席進一步指出只有做到「愛國者治港」，中央對特別行政區的全面管治權才能得到有效落實，《憲法》和《基本法》確立的憲制秩序才能得到有效維護，各種深層次問題才能得到有效解決，香港才能實現長治久安。

「愛國者治港」絕不是一個新生的事物；追本溯源，「一國兩制」總設計師鄧小平先生在一九八四年就明確指出「港人治港」有個界限及標準，就是必須以愛國者為主體的港人來治理香港，而愛國者的標準是尊重自己的民族，誠心誠意擁護祖國恢復行使對香港的主權，不損害香港的繁榮和穩定。

近年香港確實發生了不利於「一國兩制」貫徹實施的情況，也出現了鼓吹「港獨」、組織抗拒中央管治、甚至勾結外部勢力製造社會動亂的份子；若不及時遏止，反中亂港勢力將通過選舉進入特區政治體制，損害香港的繁榮穩定，令「一國兩制」岌岌可危。

柒少陣啦柒閪
你全家就快做condom啦

仲咁拎鄧小平出嚟講

鑑於未來十二個月有多場選舉，立法工作刻不容緩，特區政府定必全力以赴，反映香港社會各界意見，協助全國人民代表大會常務委員會修訂《基本法》附件一行政長官的產生辦法和附件二立法會的產生辦法和表決程序，並按稍後經通過的附件條文制定修改本地的相關選舉法例，交立法會審議。

過去兩年，香港面對前所未有的挑戰，中央一直義不容辭從國家層面為香港解決迫切的問題，展現了對「一國兩制」方針的堅持，對香港市民的關顧。無論是制定實施《香港國安法》，令香港由亂入治，或者完善特區選舉制度，確保「愛國者治港」，祖國永遠是香港的堅強後盾。我會帶領特區政府管治團隊，無畏無懼，履行維護國家根本利益和香港繁榮穩定的使命。

完
2021年3月5日（星期五）
香港時間12時25分

如果中國有朝一日變了顏色，變成一個超級大國，也在世界上稱王稱霸，到處欺負人家、侵略人家、剝削人家，那麼世界人民就應當給中國戴上一頂『社會帝國主義』的帽子，就應當揭露它、反對它、並且同中國人民一道打倒它。

鄧小平話廢除終身制呀

搵死人作故仔？

"最開心的日子係係英國" - 鄭月娥

我只信習主席

支那人最叻就係日日提住自己愛國, 不務正業

幫曼德拉作完
今次到鄧小平

鄧小平都咁講過

佢幾時講過？定係又好似曼德拉咁 條八婆唔係第一次亂quote 人哋講嘢

還有必須支持共產黨屠殺中國人 必須包容共產黨貪污受賄

鄧小平講過中國國家主席最多做兩屆

我都已經估條八婆會咁做 到而家未有人Fact check鄧匪有冇講過

斷章取義，膠官如此，真係笑死人。

愛國即反共，林鄭支持推翻共產黨

而家算唔算社會帝國主義

林鄭你完全唔識去解決問題而為國家領導添煩添亂, 你仲要有居英權, 你自問咁樣算係一個合資格嘅愛國者咩

渣住部英國護照都係愛中國

打倒 中共帝國主義

香港民族，完

邊忽socialism

血敵子

OK

支共最鐘意講啲唔講啲:

夏寶龍文中引用鄧小平的愛國者論述：「愛國者的標準是，尊重自己民族，誠心誠意擁護祖國恢覆行使對香港的主權，不損害香港的繁榮和穩定」，夏只說了一半，事實上，鄧小平緊接還有這句：「只要具備這些條件，不管他們相信資本主義，還是相信封建主義，甚至相信奴隸主義，都是愛國者。我們不要求他們都贊成中國的社會主義制度，只要求他們愛祖國，愛香港。」（《鄧小平文選》）

鄧小平沒有說反對共產黨就不是愛國者，甚至沒有要求愛國者贊成中國的社會主義制度。我好想向夏寶龍主任請教一下，為何只引前半、沒引後半？後半句又該如何理解？
鄧小平1984年10月3日，在北京接見香港訪京團時，講及愛國者治港，還有這句：「港人治港不會變。由香港人推選出來管理香港的人，由中央政府委任，而不是由北京派出。選擇這種人，左翼的當然要有，儘量少些，也要有點右的人，最好多選些中間的人。這樣，各方面人的心情會舒暢一些。」今後，在新紅線下，哪裡找「右」的人？哪裡找「中間」的人？夏寶龍同樣沒有引這一句，是不是也因為未想到怎樣找些既符合最新愛國標準，又不「左」的人？

心繫加國

所以其實賤婦係quote緊夏寶龍

我只係見到含家英美澳加既賣國者治國

而家係行緊翠近平新時代中国特色社會主義 林鄭你攞啲歷史人物黎講當翠大大無到？

必須以愛國者為主體的港人來治理香港，而愛國者的標準是尊重自己的民族，誠心誠意擁護祖國恢復行使對香港的主權，他朝有一日共產黨危害中國人民，愛國者定必要推翻共產黨。

當然算
四處威脅各國 但係已經唔玩軍事侵略
而係從政經方面控制一d國家，奴役該國人民
水d小國傾國之力去搞d佢有排都唔會用倒嘅基建，呢d基建係永遠都唔會回本
仲要不斷咁投放資源去維護
跟住好快就比debt burden
非洲呀 印支D小國 中東 東南亞好多樣版
但支那會不斷強調自己嘅殖民係比白人殖民優越 真係提升到人地嘅生活質素
但白人殖民當年可嘗唔係咁
而且殖民通常係一個水平高d嘅國家去殖民一個水平低d嘅國家，提升水平係正常(香港呢個殖民地係例外，比個水平低過自己嘅國家殖民)

「一國兩制」總設計師鄧小平先生

嘩你老母學人講呢啲

愛國不愛港
留港不留人

滅国者治国好聽好多

啱呀
俾你班愛國廢j治港

佢地本身係socialism
而家加埋nationalism

愛邊個國

老鄧84年講：
一國兩制、高度自治、港人治港、現有的資本主義生活方式五十年不變

仲未計南巡講話

妳又給個仔入英籍.
一野KO.

毛主席曾說過

鄧小平: 林鄭為何人？為何代表我

尊重自己民族
將自己民族送去集中營果啲叫唔叫愛國

on 9 777 黨史都唔撚睇，亂鳩咁刷鞋，而家黨內擺明要將鄧小平地位降到有咁低得咁低，你仲拎出來做reference

你估你拎中共D人出黎做擋箭牌就得喇咩，下次拎埋江派出黎呀笨 唔知老細翠翠聽到有咩反應呢

鄧小平：屌屈鳩我，有撚講過

支那憑咩做香港祖國

你條臭閪都講過話香港人認為你唔適合會自己辭職
而家？你自殺都唔夠，你一家自殺都唔夠啊屌你老母臭閪

又食人血饅頭

你老味香港仲耐歷史過共產黨
「祖國」？「祖」你老母？
香港人做你祖先就差唔多

鄧小平夠講過馬照跑舞照跳河水不犯井人

National Socialism

香港民族
大英祖國

點解小平同志嘅普通話咁難聽

尋日劉銳紹係議事論事都有講過鄧小平既愛國論
不過果陣既愛國要求邊有而家咁高要求

中國愛國者只有一個條件，就係愛共黨，其他都係唔需要

殺盡中囯鬼子

社會帝國主義

不損害香港繁榮？

愛國者但係一家大細都揸外國護照

08年見過有人話唔愛中國，俾人追打9條街

鄧小平夠話五十年不變啦

哦

英國影相開心啲定香港影相開心啲，問心啦

WFC......

鄧小平見到而家既中共同港共應該會激撚死